# Линтеры

Что такое статический анализ кода

Статические анализаторы кода просто читают код и пытаются найти в нём ошибки. Они могут выполнять как очень простые и
очевидные проверки (например, на существование классов, методов и функций, так и более хитрые (например, искать
несоответствие типов, race conditions или уязвимости в коде). Ключевым является то, что анализаторы не выполняют код —
они анализируют текст программы и проверяют её на типичные (и не очень) ошибки.

Наиболее очевидным примером статического анализатора PHP-кода являются инспекции в PHPStorm: когда вы пишете код, он
подсвечивает неправильные вызовы функций, методов, несоответствие типов параметров и т. п. При этом PHPStorm не
запускает ваш PHP-код — он его только анализирует.

Замечу, что в данной статье речь идёт именно об анализаторах, которые ищут ошибки в коде. Есть и другой класс
анализаторов — они проверяют стиль написания кода, цикломатическую сложность, размеры методов, длину строк и т. п. Такие
анализаторы мы здесь не рассматриваем.

Хотя не всё, что находят рассматриваемые нами анализаторы, является именно ошибкой. Под ошибкой я имею ввиду код,
который создаст Fatal на продакшене. Очень часто, то, что находят анализаторы, — это скорее неточность. Например, в
PHPDoc может быть указан неправильный тип параметра. На работу кода эта неточность не влияет, но впоследствии код будет
эволюционировать — другой программист может допустить ошибку.

## 1. [NoVerify](testing/noverify.md)

## 2. [Php Stan](testing/phpstan.md)

## 3. [Php Psalm](testing/phppslam.md)

## 4. [Php Lint](testing/phplint.md)